"Simple made easy" - это принцип, предложенный Ричем Хики, создателем языка программирования Clojure. Этот принцип разделяет понятия "простоты" и "легкости" в контексте разработки программного обеспечения.

"Простота" относится к отсутствию сложности. Простой код не имеет лишних частей и легко понимается. Простота делает код более управляемым и поддерживаемым.

"Легкость" относится к степени усилий, необходимых для выполнения задачи. Легкий код быстро и легко пишется, но он может быть сложным и трудным для понимания и поддержки.

Принцип "Simple made easy" утверждает, что разработчики должны стремиться к простоте, даже если это требует больше усилий в начале. Это приводит к более устойчивому и поддерживаемому коду в долгосрочной перспективе.

Примером применения этого принципа может быть выбор между использованием простого, но более трудоемкого подхода к программированию (например, функционального программирования) и использованием более "легкого", но потенциально более сложного подхода (например, использование сложных фреймворков или библиотек).